[

    {
        "theme": "üçΩÔ∏è Mijn eetgewoonten",
        "questions": [{
                "question": "Welk soort vlees eet men vaak in een stoofpot, het komt van een groot boerderijdier met horens?",
                "answers": ["het rundvlees"]
            },
            {
                "question": "Welk vlees is zacht en komt van een jong dier dat later koe wordt?",
                "answers": ["het kalfsvlees"]
            },
            {
                "question": "Welk vlees wordt vaak gebruikt voor spek en komt van een dier dat ook knor zegt?",
                "answers": ["het varkensvlees"]
            },
            {
                "question": "Welk soort vlees eet men soms als men couscous maakt en komt van een dier met wol?",
                "answers": ["het schapenvlees"]
            },
            {
                "question": "Welk jong dier levert mals vlees en wordt vaak geassocieerd met de lente?",
                "answers": ["het lamsvlees"]
            },
            {
                "question": "Welk vlees komt van een groot dier dat vaak gebruikt wordt om te rijden of trekken?",
                "answers": ["het paardenvlees"]
            },
            {
                "question": "Welk soort vlees komt van een dier dat vaak melk geeft en hoorntjes heeft, maar kleiner is dan een schaap?",
                "answers": ["het geitenvlees"]
            },
            {
                "question": "Welk dier eet men vaak met Pasen, heeft lange oren?",
                "answers": ["het konijn"]
            },
            {
                "question": "Welk soort wild vlees komt van een vrouwelijke hert?",
                "answers": ["de hinde"]
            },
            {
                "question": "Van welk groot wild dier eet men soms vlees in Amerika?",
                "answers": ["de bizon"]
            },
            {
                "question": "Welk dier legt eieren en eet men vaak gebraden?",
                "answers": ["de kip"]
            },
            {
                "question": "Welk klein vliegend dier wordt soms als delicatesse gegeten?",
                "answers": ["de duif"]
            },
            {
                "question": "Welk wild dier heeft kleurrijke veren en wordt in de herfst gegeten?",
                "answers": ["de fazant"]
            },
            {
                "question": "Welk groot vogelvlees wordt soms als alternatief voor kalkoen gegeten?",
                "answers": ["de struisvogel"]
            },
            {
                "question": "Welk dier leeft in water en is populair in sushi?",
                "answers": ["de vis"]
            },
            {
                "question": "Welke zeedieren worden vaak met friet gegeten in Belgi√´?",
                "answers": ["de mosselen"]
            },
            {
                "question": "Welk duur schaaldier heeft scharen en wordt vaak gekookt?",
                "answers": ["de kreeft"]
            },
            {
                "question": "Welke kleine zeedieren lijken op garnalen en worden vaak gegrild?",
                "answers": ["de scampi"]
            },
            {
                "question": "Welke trage dieren met een huisje worden soms als delicatesse gegeten?",
                "answers": ["de slakken"]
            },
            {
                "question": "Welk insect kan knarsen en wordt soms in Azi√´ gegeten?",
                "answers": ["de sprinkhanen"]
            },
            {
                "question": "Welk klein insect leeft in kolonies en wordt soms gebakken gegeten?",
                "answers": ["de mieren"]
            },
            {
                "question": "Welk jong insect eet men soms als bron van prote√Ønen?",
                "answers": ["de rupsen"]
            }
        ]
    }
]
